【他鄉遇故支】屁股位驚現QR Code 一嘟會出現咩？

【潮流尖端？屁股位驚現QR Code 一嘟會出現咩？】

QR Code（二維碼）廣泛應用在手機支付，原來都適用於時裝界？近日有女士穿着印有類似二維碼圖案的衣服，勾起網民的好奇心。到底一掃能出甚麼結果？

有網友將照片分享至Facebook群組「西環變幻時」，只見在港鐵尖沙咀站的行人通道內，有女士一身黑色打扮，乍看下沒有特別，惟仔細一看，衣服近屁股位置，居然出現一個疑似二維碼的圖案。

貼文指：「返工見到有位女士着住個QR Code上身，想Scan（掃描）之際先發現原來係件衫個款嚟，Fashion（時裝）嘅嘢我真係識條鐵」。

有網友笑言：「唔好亂嘟，小心被人告非禮」、「嘟完有廣告」、「即時報價」、「可能係支付指示嚟」。

不過一眾網民可能「炒晒車」。《港呢啲》調查後發現，有相似的衣服在內地購物網淘寶發售。原來所謂的二維碼圖案，是由多個黑色花朵組成，賣家更標榜為「民族風設計」。類似的毛衣在網站上頗受歡迎。

睇真啲，原來係花紋嚟。（互聯網）